---
title: ماهي متطلبات الجهة او الجهات المانحة؟ وفي حلة وجود هذه المتطلبات، فهل يستوفي طلبك او مشروعك المعايير اللازمة؟
taxonomy:
    category: docs
---
من أجل الحصول على تمويل من بعض المؤسسات، يُطلب منك عادة ملء استمارات الطلب والتنافس في كثير من الأحيان مع مقترحات مشاريع أخرى. وتتطلب صياغة طلبات التمويل وقتاً ومثابرة. وقبل تقديم الطلب، ينبغي قراءة الشروط والمتطلبات بدقة وإمعان. وفي حالة الوفاء بجميع المعايير والمتطلبات، يمكنك حينئذ كتابة وتقديم الطلب. ومن المستحسن، إن استطعت، ان تعرض طلبك على شخص آخر ليقرأه ويعطيك وجهة نظره. وإذا أردت أن يحالف طلبك منتهى النجاح وأن يكون أفضل ما يمكن، فما عليك عند وضع خطة جمع التبرعات سوى إدراج مختلف مصادر التمويل، ومتطلبات استمارة الطلب، والمواعيد النهائية. وينبغي ايضاً أن تأخذ في الاعتبار كم من الوقت سينقضي ما بين ملء استمارات الطلب وتلقي الأموال فعليا.